蘇聯帝國主義-勃列日涅夫學

共產國家嘅宣傳成日以佢哋擺脫英美等資本主義國家控制，建立人民獨立自主嘅優越社會主義烏托邦為榮。
但係，事實證明呢啲宣傳只係一個笑話
東歐嘅社會主義國家去到東歐民主化之前都只係有限主權國家，仿佛蘇屬XX
而蘇聯領導者勃列日涅夫，更加將蘇聯中心系統嘅潛規則擺上枱，成為主要國策。
社會主義國家成為命運共同體，不用分得那麼細了

勃列日涅夫學說嘅主推手- 勳章狂人勃列日涅夫

背景
1968年，捷克斯洛伐克爆發布拉格之春。

蘇聯坦克開入去首都布拉格

布拉格之春被鎮壓落嚟之後，蘇聯政府為咗 遏制佢D靚嘅自由主義發展，九月喺蘇聯發行嘅〈真理報〉入面，一篇名為〈社會主義國家主權同國際責任〉話:
所有東方集團國家嘅決策都唔應該損害本國同其他國家嘅社會主義根本利益。

蘇聯領導人勃列日涅夫喺當年11月中喺波蘭聯合工人黨大會中表示:
當對社會主義懷有敵意嘅力量試圖令某個社會主義國家嘅發展走向資本主義，咁唔單止係嗰一個國家嘅問題，佢會成為所有社會主義國家嘅共同問題。
簡單D嚟講，就係所有共產國家都係命運共同體，一個走資全家GG

呢段嘢主要係為咗justify佢哋喺八月對捷克嘅入侵行動，同埋追溯返更加早嘅，1956年介入匈牙利革命嘅事件

主要內容:
1.有限主權
所有社會主義國家都係命運共同體所有決策都要思考對社會主義大家庭嘅影響，唔俾做出共產黨有影響嘅決策
自由化或者自主決策係唔存在的

2.大國責任論
作為一個負責任嘅大國，蘇聯要Rule the Soviet bloc做東方集團嘅大佬

3.國際分工論
一個蘇聯笑話解釋一切:
蘇聯人造衛星試驗中動用了以下力量：
東德嘅火箭；
羅馬尼亞嘅能源；
捷克嘅電子設備；
俄羅斯嘅狗。
(編按:蘇聯第一次試射嘅載人衛星送咗隻俄羅斯狗乸上太空，佢最後喺太空死咗。)

4.社會主義大家庭論
社會主義國家屬於一個大家庭，唔允許其他勢力將一個國家由社會主義大家庭分裂出去。
(咦……咁熟口面嘅？)

5.國際專政論
無產階級專政已經超過一國範圍，可以跨國實行專政。

6.共同利益論
牽一髮動全身，所有社會主義國家嘅決策都會影響到蘇聯老大哥嘅利益。

該主張嘅終結
布里茲涅夫嘅主張最後踢中一塊大鐵板而被迫收皮，佢身痕走咗去打有帝國陵園之稱嘅阿富汗
1979年，蘇聯因為阿富汗共產黨俾當地人踢落台，蘇聯好嬲好嬲於是就入侵佢哋眼中鼻屎咁細嘅阿富汗
佢哋當初好自大咁認為阿富汗打幾下，三個月就可以收佢哋皮
點知阿富汗人表示宗派是異識抗蘇是良知，全國都有反抗蘇聯入侵嘅衝突，山上嘅游擊隊更加係打到蘇聯人冇哂符
加上外國狂送彈藥同人頭(外援)俾阿富汗D游擊隊打蘇聯，結果原本預打三個月嘅戰爭一打就係八年，蘇聯最後只好灰哂機咁撤軍

撤軍之後四年，蘇聯自己都收皮了

結語
因為今次比較少內容，所以就快咗好多入conclusion
共產黨一方面叫人唔好干涉他國內政話每個國家都應該走一條適合本國的道路另一方面就不斷強調黨內一家唔俾其他國家有say係咪玩法？
布里兹涅夫將呢樣嘢擺上去枱面，將自己對盟友嘅侵略合理化，講到搞霸權，共產主義國家同以前大航海時代嘅國家比根本就係一擔擔，一方面話自己係驅逐帝國主義勢力另一方面又搞一個新嘅紅色帝國，呢個唔係自相矛盾咩？
仲有，世界第二大嘅國家竟然會擔心一個衛星國嘅改革可以推倒成個共產黨體制，呢種被迫害妄想某程度都反映咗佢哋其實係一個表面風光內裡枯乾嘅體系，冇一分容錯率，係好容易因為一D內部問題而瓦解，猶如泡沫一樣，雖然睇落好大好正但一戳就穿然後乜都冇。
That's why共產國家或者專制國家咁驚D人民起身反抗。
因為佢哋造成嘅漣漪效應，可能直接威脅到自身存亡。
亦因為咁，所以佢哋只能採取最強烈嘅反應對付人民。
但係，國家機器嘅運作係有代價，佢哋會好似毒品咁食完會上癮，鎮壓人民嘅次數同強度會越嚟越強，就好似毒品傷身咁，每一次鎮壓嗰個國家係會越壓越亂，造成惡性循環。
布里兹涅夫以阿富汗戰爭嘅災難性失敗證明呢招唔work，甚至因為咁而導致自己走上滅亡之路，
經常強調汲取蘇聯瓦解教訓嘅中国，佢地嘅國內政策同布里兹涅夫嘅政策彷彿一樣……
中共嘅鐵板會係咩？香港？台灣？印度？
定係……終於忍無可忍嘅本國人民？
無論如何，蘇聯嘅失敗基因，係中國身上已經出現咗好大的相似度
中國已經成為一個泡沬大國，一旦政策失敗，滅亡的日子就不遠矣。

有咩睇法就講下啦以後諗到新嘢再補充

中共先唔會對外打仗
支那解放軍等同垃圾，唔會主動出擊，所以支那除非比人打柒，否則都好難出現阿富汗2.0

所以我嘅目光都係睇支那人幾時頂佢唔順
雖然機會接近等於零